WJSN璉靜曬照驚見「打臉毛澤東」遭罵辱華！ Sana衰掃颱風尾

南韓藝人「辱華」爭議再添一樁！女團宇宙少女（WJSN）成員璉靜曾曬出在首爾一家咖啡廳的照片，被眼尖的大陸網友發現背景有著一張「毛澤東被打臉」的藝術照，因此氣得出征她的Instagram，就連當時跟她一起合照的TWICE成員Sana也被拖下水，而得知引發爭議後，目前該組照片已經遭刪除。

璉靜8月時上傳了一組照片，照片中可看到她站在首爾一網美咖啡廳打卡拍照，手上還拿著與好友Sana的合照，看似沒有問題的一組照片，卻被部分大陸網友抓出，背景牆上隱約反射出毛澤東的畫像，而且毛澤東臉上還有明顯巴掌印，消息傳回陸網後迅速引來砲火，大陸網友大量湧入她的帳號留言，指稱她「辱華」。

▲璉靜8月上傳的一組照片遭出征，目前照片已刪除。（圖／翻攝微博）

大陸網友紛紛砲轟「韓國人集體犯賤嗎」、「限韓令永久鎖死」、「賺人民幣的時候仔細看看鈔票上的人像吧」等，雖有粉絲出面緩頰，但仍遭批評「追星之前先做個人吧」，戰火相當激烈，甚至連Sana也慘遭出征。

事實上，近期發生了多起南韓藝人引發大陸網友不滿的事件，先是李孝利取限定團藝名時，希望能有「毛」字，遭指對毛澤東不敬，接著防彈少年團日前發表韓戰70周年感言時，因感謝韓美兩國共同經歷戰爭、無數男女慘痛犧牲，也挑起對岸極端網友敏感神經，以及近期女星金高銀提到在大陸求學時，國一才學ABCD，且是回到南韓後才第一次看到水性筆，也讓許多網友歸類在「辱華」言論。

就黎全世界都辱華

原來Sana都係黃
溫屎很自豪

TWICE全部黃

我地毛主席批林批孔 大鳴大放 而家中國強大了

支持twice即係支持你自己

TWICE黃
BLACKPINK紅
RV藍

全game唯一好人

全中

呢鋪唔計

腸勁雙標...

一齊集中反gma人

不如毛筆唔好叫毛筆啦…咁on9

CLS

同伊斯蘭D激進分子一撚樣

連Sana 都站喺香港人同一陣線

連TWICE 都站喺香港人同一陣線

中国韓國省

全球都係中國一部份

子魚道歉=手足被黑警屈😭

所以真係唔撚明而家啲中學雞咁迷戀大陸明星...
以前我地只會覺得大陸啲嘢就係柒...而家不過係披住韓流但係大陸喱果種柒...
只係一啲入世未深既ON9懷春等破處既0靚妹先會鐘意睇同迷大陸啲柒嘢...
不過最有可能係佢老豆老母都係大陸人...
我地上去飲飲食食玩果陣,淨係知一樣嘢:

全部女人都會出嚟賺外快! 千祈唔好沉船!

唔信去問吓你老母...後生有無做兼職!